﻿ Đề_nghị chấm_dứt hợp_đồng BOT , chuyển hình_thức đầu_tư
TT - Thứ_trưởng Bộ Giao thông vận_tải Ngô_Thịnh_Đức vừa ký công_văn đề_nghị Thủ_tướng Chính_phủ cho_phép chấm_dứt hợp_đồng BOT dự_án cầu_đường Bình_Triệu 2 theo đề_nghị của UBND_TP . HCM .
Đồng_thời giao UBND_TP . HCM và Tổng_công_ty Xây_dựng công_trình giao_thông 5 ( Cienco 5 ) căn_cứ vào hợp_đồng BOT để đàm_phán giải_pháp thu_hồi dự_án , hoàn_trả vốn đầu_tư và các chi_phí khác ( nếu có ) cho Cienco 5 trong thời_gian sáu tháng ( có tính lãi_suất ) kể từ ngày ký biên_bản thanh_lý hợp_đồng . Do tổng mức đầu_tư tăng quá cao ( khoảng 1.692 tỉ đồng - chủ_yếu dành cho giải_phóng mặt_bằng ) , Bộ Giao thông vận_tải đề_xuất cho_phép điều_chỉnh hình_thức của dự_án từ BOT sang đầu_tư bằng nguồn vốn ngân_sách và hoàn vốn bằng nguồn thu phí .
THÀNH_MẠNH
